\documentclass[11pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{polski}
\author{Bożena Wożna-Szcześniak}
\title{Lorem Ipsum}
\date{\today}
   
\begin{document}
\maketitle
\begin{center}
   \textbf{Streszczenie}
\end{center} 
\begin{abstract}
Lorem Ipsum jest tekstem stosowanym jako przykładowy wypeł-
niacz w przemyśle poligraficznym. Został po raz pierwszy użyty w XV
w. przez nieznanego drukarza do wypełnienia tekstem próbnej książki.
Pięć wieków później zaczął być używany przemyśle elektronicznym, po-
zostając praktycznie niezmienionym. Spopularyzował się w latach 60.
XX w. wraz z publikacją arkuszy Letrasetu, zawierających fragmenty
Lorem Ipsum, a ostatnio z zawierającym różne wersje Lorem Ipsum
oprogramowaniem przeznaczonym do realizacji druków na kompute-
rach osobistych, jak Aldus PageMaker.
\end{abstract}
\section {Tytuł 1}
\textsc{Lorem Ipsum jest tekstem stosowanym jako przykładowy wypełniacz w prze-
myśle poligraficznym.} Został po raz pierwszy użyty w XV w. przez niezna-
nego drukarza do wypełnienia tekstem próbnej książki. Pięć wieków póź-
niej zaczął być używany przemyśle elektronicznym, pozostając praktycznie
niezmienionym. Spopularyzował się w latach 60. XX w. wraz z publikacją
arkuszy Letrasetu, zawierających fragmenty Lorem Ipsum, a ostatnio z za-
wierającym różne wersje Lorem Ipsum oprogramowaniem przeznaczonym do
realizacji druków na komputerach osobistych, jak Aldus PageMaker.

\textsc{Lorem Ipsum jest tekstem stosowanym jako przykładowy wypełniacz w
przemyśle poligraficznym.} Został po raz pierwszy użyty w XV w. przez nie-
znanego drukarza do wypełnienia tekstem próbnej książki. Pięć wieków póź-
niej zaczął być używany przemyśle elektronicznym, pozostając praktycznie
niezmienionym.\textit{ Spopularyzował się w latach 60. XX w. wraz z publikacją
arkuszy Letrasetu, zawierających fragmenty Lorem Ipsum, a ostatnio z za-
wierającym różne wersje Lorem Ipsum oprogramowaniem przeznaczonym do
realizacji druków na komputerach osobistych, jak Aldus PageMaker.}
\subsection{Centrowany tekst}
\begin{center}
\textbf{Lorem Ipsum jest tekstem stosowanym jako przykładowy wypełniacz w
przemyśle poligraficznym.} Został po raz pierwszy użyty w XV w. przez
nieznanego drukarza do wypełnienia tekstem próbnej książki. Pięć wieków
później zaczął być używany przemyśle elektronicznym, pozostając
praktycznie niezmienionym. Spopularyzował się w latach 60. XX w. wraz z
publikacją arkuszy Letrasetu, zawierających fragmenty Lorem Ipsum, a
ostatnio z zawierającym różne wersje Lorem Ipsum oprogramowaniem
przeznaczonym do realizacji druków na komputerach osobistych, jak Aldus
PageMaker.
\end{center}

\texttt{Lorem Ipsum jest tekstem stosowanym jako przykładowy wypełniacz w
przemyśle poligraficznym.} Został po raz pierwszy użyty w XV w. przez nie-
znanego drukarza do wypełnienia tekstem próbnej książki. Pięć wieków póź-
niej zaczął być używany przemyśle elektronicznym, pozostając praktycznie
niezmienionym. Spopularyzował się w latach 60. XX w. wraz z publikacją
arkuszy Letrasetu, zawierających fragmenty Lorem Ipsum, a ostatnio z za-
wierającym różne wersje Lorem Ipsum oprogramowaniem przeznaczonym do
realizacji druków na komputerach osobistych, jak Aldus PageMaker.


\section{Tytuł 2}
\texttt{Lorem Ipsum jest tekstem stosowanym jako przykładowy wypełniacz w prze-
myśle poligraficznym. Został po raz pierwszy użyty w XV w. przez niezna-
nego drukarza do wypełnienia tekstem próbnej książki. Pięć wieków póź-
niej zaczął być używany przemyśle elektronicznym, pozostając praktycznie
niezmienionym. Spopularyzował się w latach 60. XX w. wraz z publikacją
arkuszy Letrasetu, zawierających fragmenty Lorem Ipsum, a ostatnio z za-
wierającym różne wersje Lorem Ipsum oprogramowaniem przeznaczonym do
realizacji druków na komputerach osobistych, jak Aldus PageMaker.}

Lorem Ipsum jest tekstem stosowanym jako przykładowy wypełniacz w
przemyśle poligraficznym. Został po raz pierwszy użyty w XV w. przez nie-
znanego drukarza do wypełnienia tekstem próbnej książki. Pięć wieków póź-
niej zaczął być używany przemyśle elektronicznym, pozostając praktycznie
niezmienionym. Spopularyzował się w latach 60. XX w. wraz z publikacją
arkuszy Letrasetu, zawierających fragmenty Lorem Ipsum, a ostatnio z za-
wierającym różne wersje Lorem Ipsum oprogramowaniem przeznaczonym do
realizacji druków na komputerach osobistych, jak Aldus PageMaker.


\subsection{Tekst do prawej}
\begin{flushright}
\textsl{Lorem Ipsum jest tekstem stosowanym jako przykładowy wypełniacz w
przemyśle poligraficznym.} Został po raz pierwszy użyty w XV w. przez
nieznanego drukarza do wypełnienia tekstem próbnej książki. Pięć wieków
później zaczął być używany przemyśle elektronicznym, pozostając
praktycznie niezmienionym. Spopularyzował się w latach 60. XX w. wraz z
publikacją arkuszy Letrasetu, zawierających fragmenty Lorem Ipsum, a
ostatnio z zawierającym różne wersje Lorem Ipsum oprogramowaniem
przeznaczonym do realizacji druków na komputerach osobistych, jak Aldus
PageMaker.
\end{flushright}

Lorem Ipsum jest tekstem stosowanym jako przykładowy wypełniacz w
przemyśle poligraficznym. Został po raz pierwszy użyty w XV w. przez nie-
znanego drukarza do wypełnienia tekstem próbnej książki. Pięć wieków póź-
niej zaczął być używany przemyśle elektronicznym, pozostając praktycznie
niezmienionym. Spopularyzował się w latach 60. XX w. wraz z publikacją
arkuszy Letrasetu, zawierających fragmenty Lorem Ipsum, a ostatnio z za-
wierającym różne wersje Lorem Ipsum oprogramowaniem przeznaczonym do
realizacji druków na komputerach osobistych, jak Aldus PageMaker.
\subsection{Tekst do lewej}
\begin{flushleft}
Lorem Ipsum jest tekstem stosowanym jako przykładowy wypełniacz w
przemyśle poligraficznym. Został po raz pierwszy użyty w XV w. przez
nieznanego drukarza do wypełnienia tekstem próbnej książki. Pięć wieków
później zaczął być używany przemyśle elektronicznym, pozostając
praktycznie niezmienionym. Spopularyzował się w latach 60. XX w. wraz z
publikacją arkuszy Letrasetu, zawierających fragmenty Lorem Ipsum, a
ostatnio z zawierającym różne wersje Lorem Ipsum oprogramowaniem
przeznaczonym do realizacji druków na komputerach osobistych, jak Aldus
PageMaker.
\end{flushleft}

Lorem Ipsum jest tekstem stosowanym jako przykładowy wypełniacz w
przemyśle poligraficznym. Został po raz pierwszy użyty w XV w. przez nie-
znanego drukarza do wypełnienia tekstem próbnej książki. Pięć wieków póź-
niej zaczął być używany przemyśle elektronicznym, pozostając praktycznie
niezmienionym. Spopularyzował się w latach 60. XX w. wraz z publikacją
arkuszy Letrasetu, zawierających fragmenty Lorem Ipsum, a ostatnio z za-
wierającym różne wersje Lorem Ipsum oprogramowaniem przeznaczonym do
realizacji druków na komputerach osobistych, jak Aldus PageMaker.
\newpage
\tableofcontents
\end{document}

